\usepackage{fontspec}
\usepackage{xunicode}

\defaultfontfeatures{Ligatures=TeX}
\setmainfont{Times New Roman}
\newfontfamily\cyrillicfont{Times New Roman}
\setmonofont{FiraCode-Regular}
\newfontfamily{\cyrillicfonttt}{FiraCode-Regular}

% Русский язык
\usepackage{polyglossia}
\setdefaultlanguage{russian}

\usepackage{geometry}
\geometry{left=3cm}
\geometry{right=1.5cm}
\geometry{top=2cm}
\geometry{bottom=2cm}

\usepackage{indentfirst}
\renewcommand{\baselinestretch}{1.4} % Полуторный межстрочный интервал
\parindent 1.25cm % Абзацный отступ
\sloppy
\hyphenpenalty=1000 % Частота переносов
\clubpenalty=10000  % Запрещаем разрыв страницы после первой строки абзаца
\widowpenalty=10000 % Запрещаем разрыв страницы после последней строки абзаца

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[R]{\thepage}
\fancyheadoffset{0mm}
\fancyfootoffset{0mm}
\setlength{\headheight}{17pt}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
\fancypagestyle{head} {
	\fancyhead[R]{\thepage}
	\fancyheadoffset{0mm}
	\fancyfootoffset{0mm}
	\setlength{\headheight}{17pt}
	\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
	\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
}
\fancypagestyle{nohead} {
	\fancyhf{}
	\fancyheadoffset{0mm}
	\fancyfootoffset{0mm}
	\setlength{\headheight}{17pt}
	\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
	\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
}

% Оформление заголовков
\makeatletter
\def\@secnumfont{\bfseries}
\makeatother

\usepackage{textcase}
\usepackage[compact,explicit]{titlesec}
% \titleformat{\section}{}{}{12.5mm}{\centering{\thesection\quad\MakeTextUppercase{#1}}\vspace{1.5em}}
\titleformat{\section}[block]{\bfseries}{}{12.5mm}{\thesection\quad\MakeTextUppercase{#1}\vspace{1em}}
\titleformat{\subsection}[block]{\vspace{1em}}{}{12.5mm}{\thesubsection\quad#1\vspace{1em}}
\titleformat{\subsubsection}[block]{}{}{12.5mm}{\thesubsubsection\quad#1}
\titleformat{\paragraph}[block]{\normalsize}{}{12.5mm}{\MakeTextUppercase{#1}}

\usepackage{lipsum}

% Пути к каталогам с изображениями
\usepackage{graphicx} % Вставка картинок и дополнений
\graphicspath{{images/}}

% Формат подрисуночных записей
\usepackage{chngcntr}

% Сбрасываем счетчик таблиц и рисунков в каждой новой главе
\counterwithin{figure}{section}
\counterwithin{table}{section}

% Оформление библиографии и подрисуночных записей через точку
\makeatletter
\renewcommand{\thefigure}{\thesection.\arabic{figure}} % Формат рисунка секция.номер
\renewcommand{\thetable}{\thesection.\arabic{table}}   % Формат таблицы секция.номер
\makeatother

% Формат подрисуночных надписей
\RequirePackage{caption}
\captionsetup[figure]{justification=centering, labelsep=endash, format=plain} % Подпись рисунка по центру
\captionsetup[table]{justification=raggedright, labelsep=endash, format=plain, singlelinecheck=false} % Подпись таблицы слева
\addto\captionsrussian{\renewcommand{\figurename}{Рисунок}} % Имя фигуры

% Добавление одного рисунка
\newcommand{\addimg}[4]{ 
    \begin{figure}[h]
        \centering
        \includegraphics[width=#2\linewidth]{#1}
        \caption{#3} \label{#4}
    \end{figure}
}

% Списки
\usepackage{enumerate}
\usepackage{enumitem}
\setlist[enumerate,itemize]{leftmargin=\parindent,wide} % Отступы в списках

\makeatletter
\AddEnumerateCounter{\asbuk}{\russian@alph}{щ}
\makeatother

%\makeatletter
%    \AddEnumerateCounter{\arabic}{\@arabic}{i)}
%\makeatother
\setlist{nolistsep}                           % Нет отступов между пунктами списка
\renewcommand{\labelitemi}{--}                % Маркер списка --
\renewcommand{\labelenumi}{\asbuk{enumi})}    % Список второго уровня
\renewcommand{\labelenumii}{\arabic{enumii})} % Список третьего уровня

\setlist[enumerate,1]{label=\arabic*),
		ref=\arabic*}

\usepackage{tabularx}
\usepackage{floatrow}
\DeclareFloatFont{small}{\fontsize{12pt}{14pt}\selectfont}
\floatsetup[table]{capposition=top,font=small}
\usepackage{caption}
\captionsetup[table]{justification=raggedleft,singlelinecheck=off}

% Формулы
\usepackage{mathtools,unicode-math} % Не совместим с amsmath
%\setmathfont{XITS Math}             % Шрифт для формул: https://github.com/khaledhosny/xits-math
\numberwithin{equation}{section}    % Формула вида секция.номер

% Кавычки
\usepackage{lmodern}

\usepackage{tocloft}
% Секции без номеров (введение, заключение...), вместо section*{}
\newcommand{\anonsection}[1]{
    \phantomsection % Корректный переход по ссылкам в содержании
    \paragraph{\centerline{\textbf{#1}}\vspace{1em}}
    \addcontentsline{toc}{section}{#1}
}

% Библиография
\addto\captionsrussian{
  \renewcommand{\refname}{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}
}
\makeatletter
  \renewcommand*{\@biblabel}[1]{\hfill#1.}
\makeatother

% Библиография: отступы и межстрочный интервал
\makeatletter
\renewenvironment{thebibliography}[1]
    {\section*{\refname}
        \list{\@biblabel{\@arabic\c@enumiv}}
           {\settowidth\labelwidth{\@biblabel{#1}}
            \leftmargin\labelsep
            \itemindent 16.7mm
            \@openbib@code
            \usecounter{enumiv}
            \let\p@enumiv\@empty
            \renewcommand\theenumiv{\@arabic\c@enumiv}
        }
        \setlength{\itemsep}{0pt}
    }
\makeatother

% Секция для реферата (она не включается в содержание)
\newcommand{\abstractsection}[1]{
    \paragraph{\centerline{\textbf{#1}}\vspace{1em}}
}

% Подсчет количества страниц, рисунков и таблиц в отчете
\usepackage[figure,table]{totalcount}
\usepackage{lastpage}
\setcounter{page}{4}  % Начало нумерации страниц

% Содержание
\usepackage{tocloft}
\renewcommand{\cfttoctitlefont}{\hspace{0.38\textwidth}\bfseries\MakeTextUppercase} % СОДЕРЖАНИЕ
\renewcommand{\cftsecfont}{\hspace{0pt}}            % Имена секций в содержании не жирным шрифтом
\renewcommand\cftsecleader{\cftdotfill{\cftdotsep}} % Точки для секций в содержании
\renewcommand\cftsecpagefont{\mdseries}             % Номера страниц не жирные
\setcounter{tocdepth}{3}                            % Глубина оглавления, до subsubsection

% Отступ в разделах
\setlength{\cftsecindent}{0pt}
\newlength{\savedsecnumwidth}
\setlength{\savedsecnumwidth}{\cftsecnumwidth}
\setlength{\cftsecnumwidth}{0pt}
\renewcommand{\cftsecaftersnumb}{\hspace{\savedsecnumwidth}}

% Отступ в подразделах
\setlength{\cftsubsecindent}{0pt}
\newlength{\savedsubsecnumwidth}
\setlength{\savedsubsecnumwidth}{\cftsubsecnumwidth}
\setlength{\cftsubsecnumwidth}{0pt}
\renewcommand{\cftsubsecaftersnumb}{\hspace{\savedsubsecnumwidth}}

% Отступ в пунктах
\setlength{\cftsubsubsecindent}{0pt}
\newlength{\savedsubsubsecnumwidth}
\setlength{\savedsubsubsecnumwidth}{\cftsubsubsecnumwidth}
\setlength{\cftsubsubsecnumwidth}{0pt}
\renewcommand{\cftsubsubsecaftersnumb}{\hspace{\savedsubsubsecnumwidth}}

%\cftsetrmarg{\@pnumwidth}
\cftsetrmarg{0pt}
\setlength{\cftbeforesecskip}{3pt}

% Отступ над и под формулами
\setlength{\abovedisplayskip}{\baselineskip}
\setlength{\belowdisplayskip}{0.5pt}

% Список с пояснением значений (где)
\newlength{\jeroenlen}
\newenvironment{where}
 {\settowidth{\jeroenlen}{\textmd{где  }}%
  \begin{description}[leftmargin=\jeroenlen,labelwidth=0pt,labelsep=0pt]  \item[\textmd{где  }]%
  \begin{itemize}[left=0pt,leftmargin=0pt]}
  {\end{itemize}\end{description}\vspace{\baselineskip}}

\newenvironment{where_nospace}
 {\settowidth{\jeroenlen}{\textmd{где  }}%
  \begin{description}[leftmargin=\jeroenlen,labelwidth=0pt,labelsep=0pt]  \item[\textmd{где  }]%
  \begin{itemize}[left=0pt,leftmargin=0pt]}
  {\end{itemize}\end{description}}

% Секции для приложений
\newcommand{\appsection}[2]{
    \phantomsection
    \begin{center}
	    \textbf{Приложение #1}

	    #2
    \end{center}
    \addcontentsline{toc}{section}{{ПРИЛОЖЕНИЕ #1 #2}}
}

% Листинг кода
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage{fvextra}
